#### Пример реализации ChunkTask
##### Задача:
Изменить активность элементов инфоблока в зависимости от четности
сегодняшнего числа. Если день четный - пусть четные элементы будут активны,
а нечетный - нечетные. В случае, если изменили сто элементов - вернуть ошибку.

- Инициализация задачи

    ```
    public function initialize()
    {
        $this->setParams(array_merge($this->getParams(), ['errorRowsCount' => 100]));
    }
    ```

- Выборка данных

    Вызывается после инициализации задачи.
    Применяется для всей задачи и определяет **все** выбираемые данные, а не только для одного обрабатываемого чанка.
    ```
    public function getRowIterator()
    {
        return new ResultIterator(ElementTable::getList([
            'select' => ['ID', 'ACTIVE', 'IBLOCK_ID'],
            'filter' => [
                '=IBLOCK_ID' => -1,
            ],
            'order' => ['ID' => 'asc']
        ]));
    }
    ```

- Задание размера чанка

    Возвращает размер чанка - одновременно обрабатываемых записей.
    ```
    public function getChunkSize()
    {
        return 500;
    }
    ```

- Обработка данных чанка

    Вызывается в отдельном потоке, обрабатывает переданный набор строк.
    Метод реализует логику, может вызывать другие статичные методы с логикой.
    
    Возвращает объект `ChunkProcessResult`, который передается в основной поток.
    
    В примере вызывается метод `static::process`, который возвращает измененные
    записи. 
    ```
    public static function processChunk($rows): ChunkProcessResult
    {
        $changed = static::process($rows);
    
        $result = new ChunkProcessResult();
        $result->setData(['CHANGED' => $changed]);
    
        return $result;
    }

    /**
     * @param $rows
     * @return int количество измененных строк
     */
    protected static function process($rows)
    {
        //Обычно на основании ID из строк загружаются элементы с ценами, свойствами и пр.
        //$rows = static:loadData(array_filter(function($element) {return (int) $element['ID'];}, $rows));
        //Но в данном случае вся нужная информация уже есть
    
        $now = date('j');
        $nowRemainder = ($now % 2 === 0)
            ? 1
            : 0;
    
        $changed = 0;
        foreach ($rows as $row) {
    
            $rowActivity = ($rows['ID'] % 2 == $nowRemainder)
                ? 'Y'
                : 'N';
    
            if ($rows['ACTIVE'] != $rowActivity) {
    
                $el = new \CIBlockElement();
                $updated = $el->Update($row['ID'], ['ACTIVE' => $rowActivity]);
                if ($updated) {
                    $changed++;
                }
            }
        }
    
        return $changed;
    }
    ```

- Сохранение данных из рабочего потока

    Вызывается при завершении рабочего потока. Получает в качестве аргумента
    объект, возвращенный методом `processChunk`.
    Используется для сохранения результаты работы отдельного потока в задаче для
    метода `finalize`.

    ```
    public function saveChunkData(ChunkProcessResult $result)
    {
        $changed = $result->getData()['CHANGED'];   
        $this->changedRows += $changed;
    }
    ```

- Завершение работы задачи

    Вызывается после завершения последнего рабочего потока, производит некие финальные
    действия над данными, возвращенными рабочими потоками.

    Возвращает объект `\Bitrix\Main\Result`, который отображает успешность
    выполнения задачи.

    В примере изменение ста записей вызывает ошибку.

    ```
    public function finalize(): Result
    {
        $result = new Result();
        $errorRowsCount = $this->getParams()['errorRowsCount'];

        if ($this->changedRows == $errorRowsCount) {
            $result->addError(new Error("Изменено {$errorRowsCount} строк"));
        }

        return $result;
    }
    ```

- Геттер и сеттер параметров задачи

    Используются для установки и получения параметров, которые
    будут переданы в рабочий поток.
    ```
    public static function setParams(array $params): void
    {
        $this->params = $params;
    }

    public static function getParams(): array
    {
        return $this->params;
    }
    ```

##### Код задачи полностью
```
<?php

namespace Logema\Utils\Multithreading\Example;


use Bitrix\Iblock\ElementTable;
use Bitrix\Main\DB\ResultIterator;
use Bitrix\Main\Error;
use Bitrix\Main\Result;
use Logema\Utils\Multithreading\ChunkProcessResult;
use Logema\Utils\Multithreading\Interfaces\ChunkableTaskInterface;

/**
 * @see ChunkableTaskInterface
 * @see nullchunktask_cron.php
 * @example
 *
 * @package Logema\Utils\Multithreading
 */
class NullChunkTask implements ChunkableTaskInterface
{
    protected $changedRows = 0;
    protected $params = [];

    //region=Работа в несколько потоков

    /**
     * Возвращает итератор по списку элементов к обработке.
     *
     * @note Вернем интератор по всем элементам нашего инфоблока
     * @return \Iterator
     * @throws \Bitrix\Main\ArgumentException
     */
    public function getRowIterator()
    {
        return new ResultIterator(ElementTable::getList([
            'select' => ['ID', 'ACTIVE', 'IBLOCK_ID'],
            'filter' => [
                '=IBLOCK_ID' => -1,
            ],
            'order' => ['ID' => 'asc']
        ]));
    }

    /**
     * Обрабатывает набор строк [в отдельном процессе]
     *
     * @note В этот метод попадут getChunkSize() строк итератора из getRowIterator()
     * @exmaple [
     *  ['ID' => 7, 'ACTIVE' => 'Y', 'IBLOCK_ID' => -1],
     *  ...
     * ]
     *
     * @param array $rows
     * @return ChunkProcessResult
     */
    public static function processChunk($rows): ChunkProcessResult
    {
        //Выполним полезную работу
        $changed = static::process($rows);

        //Передадим результат работы в основной поток
        $result = new ChunkProcessResult();
        $result->setData(['CHANGED' => $changed]);

        return $result;
    }

    /**
     * Желаемый размер чанка в строках
     *
     * @note подбирается эксперименталь так, чтобы никогда не падать по памяти
     *
     * @return int
     */
    public function getChunkSize()
    {
        return 500;
    }

    /**
     * Сохраняет нужную для finalize() информацию из результата processChunk
     *
     * @note результат из processChunk() будет передан в основной поток
     *
     * @param ChunkProcessResult $result
     * @return mixed
     */
    public function saveChunkData(ChunkProcessResult $result)
    {
        $changed = $result->getData()['CHANGED'];

        $this->changedRows += $changed;
    }

    /**
     * Выполняет завершающие действия
     * @return Result
     * @example набор обработанных ID, для того чтобы все прочие деактивировать.
     */
    public function finalize(): Result
    {
        $result = new Result();
        $errorRowsCount = $this->getParams()['errorRowsCount'];

        if ($this->changedRows == 100) {
            $result->addError(new Error("Изменено {$errorRowsCount} строк"));
        }

        return $result;
    }
    //endregion

    //region=Полезная работа
    /**
     * @param $rows
     * @return int количество измененных строк
     */
    protected static function process($rows)
    {
        //Обычно на основании ID из строк загружаются элементы с ценами, свойствами и пр.
        //$rows = static:loadData(array_filter(function($element) {return (int) $element['ID'];}, $rows));
        //Но в данном случае вся нужная информация уже есть

        $now = date('j');
        $nowRemainder = ($now % 2 === 0)
            ? 1
            : 0;

        $changed = 0;
        foreach ($rows as $row) {

            $rowActivity = ($rows['ID'] % 2 == $nowRemainder)
                ? 'Y'
                : 'N';

            if ($rows['ACTIVE'] != $rowActivity) {

                $el = new \CIBlockElement();
                $updated = $el->Update($row['ID'], ['ACTIVE' => $rowActivity]);
                if ($updated) {
                    $changed++;
                }
            }
        }

        return $changed;
    }

    //endregion

    public function initialize()
    {
        $this->setParams(array_merge($this->getParams(), ['errorRowsCount' => 100]));
    }

    public function setParams(array $params): void
    {
        $this->params = $params;
    }

    public function getParams(): array
    {
        return $this->params;
    }
}
```